\chapter*{Agradecimientos}

\noindent\makebox[\textwidth][c]{%
\begin{minipage}{0.85\linewidth}
\begin{center}
	{\Large Florencia} 
	
	\noindent\rule{8cm}{0.4pt}
\end{center}	

	A mi padre y mi madre, que siempre me apoyaron en todo y me brindaron la oportunidad de estudiar una carrera universitaria. Al amor de mi vida por ser tan buen compañero y bancar mis peores momentos. A mi hermano, mis amigos y amigas, tanto de la facultad como de la vida, por darme esos respiros, ayudas y escapadas. A mi familia, incluyendo mis hermosas mascotas, por el amor de siempre. A gran parte de la gente del Departamento de Computación, es increíble la calidad humana con la que contamos; mención especial a muches del LaFHIS. Al excelente director que tuve la suerte de tener y, obviamente, a mi compañero de tesis; sin vos esto hubiese sido muy muy difícil.

\vspace{3cm}

\begin{center}
	{\Large Matías}
	
	\noindent\rule{8cm}{0.4pt}
\end{center}
	
	A mi familia, por haberme dado tanto de quien soy, y por haber estado siempre presentes compartiendo amor a lo largo de los años. A mis hermanos, por soportarme este año apocalíptico y alegrar las tardes en que me saturaba de escribir este documento. A mis amigos y amigas por estar ahí, para las charlas, risas y momentos compartidos que todo lo valen. También a toda la gente que día a día trabaja para que el DC y el LaFHIS sean grandes lugares para desarrollarse, en lo personal y en lo académico. A nuestro maravilloso director de tesis, por su guía y generosidad. Finalmente, a mi co-tesista por su gran energía y personalidad, sin la cual este trabajo no hubiera sido tan disfrutable.

\end{minipage}	
}
\noindent 
